# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Koha OPAC (NPL) 2.2.7\n"
"POT-Creation-Date: 2006-12-13 16:49+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2006-12-13 16:49+0800\n"
"Last-Translator: Longshan Yu <long_sam.tw@yahoo.com.tw>\n"
"Language-Team: Chinese <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:39
msgid "# of Bib Records"
msgstr "# 書目記錄"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:26
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:35
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:36
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:100
#, c-format
msgid "$%s"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#. %3$s: TMPL_VAR name=cardnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:32
#, c-format
msgid "%s %s (%s)"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s -- Library Catalog"
msgstr "%1$s -- 館藏目錄"

#. %1$s: TMPL_VAR name=CGIitemtype
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:18
#, c-format
msgid "%s Acquired by"
msgstr "%1$s 依照採訪館藏"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog --"
msgstr "%1$s 館藏目錄 --"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Account for"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 的帳號"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Add to My Virtual Shelf"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 新增到自己的虛擬書架"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Advanced Search"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 進階查詢"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/kohaerror.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- An Error Has Occurred"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 發生錯誤"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Authorities Search"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 權威記錄查詢"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:1
#, c-format
msgid "%1$s Catalog -- Change Your Password"
msgstr "%s 館藏目錄 -- 改變你的密碼"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Details for:"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 詳細情形："

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- ISBD"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- ISBD"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Library Home for"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 圖書館首頁"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Log in to Your Account"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 登入"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#. %2$s: TMPL_VAR name=biblionumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- MARC Details for Record No. %s"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 書目記錄編號 %2$s 的機讀格式（MRAC）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#. %2$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %3$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Personal Details for %s %s"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- %3$s %2$s 個人詳細資料"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Recent Acquisitions"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 最近採訪館藏"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#. %2$s: TMPL_VAR name=title
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Reserving %s for"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- %2$s 預約"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Sending Your Book Bag"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 送到你的借書籃"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Serials"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 期刊"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Updating Details for"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 更新個人詳細資料"

#. %1$s: TMPL_VAR name=LibraryName
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:1
#, c-format
msgid "%s Catalog -- Your Book Bag"
msgstr "%1$s 館藏目錄 -- 你的借書籃"

#. %1$s: TMPL_VAR name=count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:9
#, c-format
msgid "%s biblios"
msgstr "%1$s 書目記錄"

#. %1$s: TMPL_VAR name=numberlength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:72
#, c-format
msgid "%s issues"
msgstr "%1$s 期刊"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfbookcount
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:78
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
#, c-format
msgid "%s item(s)"
msgstr "%1$s 館藏"

#. %1$s: TMPL_VAR name=monthlength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:74
#, c-format
msgid "%s months"
msgstr "%1$s 個月"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=used
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:53
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:89
#, c-format
msgid "%s record(s)"
msgstr "%1$s 書目記錄"

#. %1$s: TMPL_VAR name=weeklength
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:73
#, c-format
msgid "%s weeks"
msgstr "%1$s 星期"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=streetaddress
#. %2$s: TMPL_VAR name=city
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:22
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:24
#, c-format
msgid "%2$s, %1$s"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=description
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:93
#, c-format
msgid "%s;"
msgstr "%1$s;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:88
msgid "&copy;"
msgstr "出版年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:22
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:77
msgid "&gt;&gt;"
msgstr "下一筆 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:69
msgid "&lt;&lt;"
msgstr "&lt;&lt;上一筆"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:101
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:79
msgid "&lt;&lt;Previous"
msgstr "&lt;&lt;&lt;上一筆"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:29
msgid "&nbsp;No results found."
msgstr "&nbsp; 找不到。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=issues_count
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:75
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:114
#, c-format
msgid "(%s total)"
msgstr "（%1$s 總共）"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=itemcallnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:127
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:50
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:73
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:28
#, c-format
msgid "(%s)"
msgstr ""

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#. %2$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %3$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:97
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:9
#, c-format
msgid "(<a1>Click here</a> if you're not %s %s %s)"
msgstr "(<a1>點選這裡</a> 假如你不是 %3$s %2$s %1$s)"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:26
msgid "(Checked out)"
msgstr "（借出）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=date_due
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:73
#, c-format
msgid "(On Loan until %s)"
msgstr "（借出，直至 %s）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:59
msgid ""
"(add % at the end of your word if you want to use right-truncation : theor% "
"will find theory &amp; theories)"
msgstr ""
"（假如你想要使用右邊切截，直接在查詢詞最後加上 %：<b>theor%</b> 將會找到 "
"theory &amp; theoies）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=timestamp
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:69
#, c-format
msgid "(modified on %s)"
msgstr "（更新日期：%s）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid ", but managed only by you."
msgstr "，但只有您有權管理。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:9
#, c-format
msgid ""
", you cannot place reserves because the library doesn't have up-to-date "
"<a1>contact information</a> on file."
msgstr "，你無法預約因為你的 <a1>聯絡資料</a>尚未更新。"


#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:11
msgid ", you cannot place reserves because your account has been frozen."
msgstr "，你無法預約因為你的帳號被凍結。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:10
msgid ""
", you cannot place reserves because your library card has been marked as "
"lost or stolen."
msgstr "你無法預約因為你的借書證被註記為遺失或是被偷。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:75
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:77
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:64
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:66
#, c-format
msgid "- %s"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:35
msgid "-- Please choose your branch --"
msgstr "-- 請選擇你的分館 --"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:54
msgid "...Or Choose Acceptable Formats"
msgstr "...或是選擇可接受格式"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:115
msgid "...and"
msgstr "...和"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:10
msgid "...or..."
msgstr "...或是..."

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:32
msgid "2 months"
msgstr "2 個月"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:41
msgid "2 quarters"
msgstr "2 季"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:23
msgid "2 weeks"
msgstr "2 星期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:47
msgid "2 years"
msgstr "2 年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:35
msgid "3 months"
msgstr "3 個月"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:26
msgid "3 weeks"
msgstr "3 星期"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=volume
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:79
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:7
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:67
#, c-format
msgid ": %s"
msgstr ""

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=place
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:65
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:68
#, c-format
msgid "; %s"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:8
#, c-format
msgid "; By %s"
msgstr "; 依照 %s"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:45
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:35
#, c-format
msgid "<a1>%s</a>,"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:49
#, c-format
msgid "<a1>Click here</a> for more information on subscription(s) history"
msgstr "檢視訂閱紀錄詳情，請<a1>按此處</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-basket-bottom.inc:9
#, c-format
msgid "<a1>Log In</a> to Koha"
msgstr "<a1>登入</a> Koha"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:4
msgid "A &quot;shopping cart&quot; for your selections"
msgstr "&quot;借書籃&quit; 你所選取的館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:50
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:52
msgid "Accepted"
msgstr "被接受"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:18
#, c-format
msgid ""
"According to our records, we don't have up-to-date <a1>contact information</"
"a> on file. Please contact your librarian, or use the <a2>online update "
"form</a> to submit current information (<em>Please note:</em> there may be a "
"delay in restoring your account if you submit online)"
msgstr ""
"根據本館的紀錄，您的<a1>聯絡資料</a>已經過期。請向圖書館員求助，或<a2>透過"
"線上自行更新</a>您目前的聯絡方法。"
"（<em>請注意：</em>透過線上自行更新，可能無法立即恢復您的帳戶。）"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:10
#, c-format
msgid "Account for %s %s"
msgstr "%2$s %1$s 的帳戶"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:75
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:141
msgid "Acquired by"
msgstr "依照採訪"

#. %1$s: TMPL_VAR name=title
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
#, c-format
msgid "Add <i>%s</i>"
msgstr "新增 <i>%s</i>"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:39
msgid "Add Checked Items to Book Bag"
msgstr "把點選的館藏放至借書籃"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:65
msgid "Add New Shelf"
msgstr "新增虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:32
msgid "Add an Item to this Shelf by Barcode"
msgstr "按條碼新增館藏到虛擬書架"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:127
msgid "Add or Remove Book Shelves"
msgstr "新增或是移除虛擬書架"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:66
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:22
msgid "Add to Book Bag"
msgstr "新增到借書籃"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:7
msgid "Add to Existing Shelf"
msgstr "新增已經存在的虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:19
msgid "Add to My Book Bag"
msgstr "新增到自己的借書籃"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:20
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:23
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:18
msgid "Add to My Virtual Shelf"
msgstr "新增到自己的虛擬書架"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:64
msgid "Add to Shelf"
msgstr "新增到虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:13
msgid "Add to a new Virtual Shelf:"
msgstr "新增到一個新的虛擬書架："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:199
msgid "Add your own review"
msgstr "新增你的書評"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:34
msgid "Additional Author(s):"
msgstr "其他著者："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:33
msgid "Additional authors:"
msgstr "其他著者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=additional
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:14
#, c-format
msgid "Additional authors: %s"
msgstr "其他著者：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:46
msgid "Advanced Search (More Options)"
msgstr "進階查詢（更多選項）"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:21
msgid "Advanced search"
msgstr "進階查詢"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:64
msgid "Alternate Contact Details"
msgstr "緊急聯絡人詳情"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:67
msgid "Alternate Contact:"
msgstr "緊急聯絡人詳情："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:195
msgid "Amazon Reader Reviews:"
msgstr "Amazon 書評"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:32
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:41
msgid "Amount"
msgstr "金額"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:20
msgid "Amount Outstanding"
msgstr "未付金額"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/kohaerror.tmpl:8
msgid "An Error has Occurred"
msgstr "發生錯誤"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:90
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:43
msgid "Any"
msgstr "任何"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:38
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:83
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:80
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:149
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:27
msgid "Any Branch"
msgstr "任何分館"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:72
msgid "Any Itemtype"
msgstr "任何館藏型式"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:69
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:135
msgid "Any item type"
msgstr "任何館藏型式"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:74
msgid "Anybody"
msgstr "任何人"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:47
msgid "Anywhere"
msgstr "任何地方"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:172
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:46
msgid "Arrived"
msgstr "已收到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:30
msgid "Ascending"
msgstr "遞增"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:47
msgid "Asked"
msgstr "已提出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:18
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:50
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:48
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:35
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:87
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:32
msgid "Author:"
msgstr "作者："

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:13
#, c-format
msgid "Author: %s"
msgstr "作者： %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:40
msgid "Authorities"
msgstr "權威記錄"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:50
msgid "Authorities Headings Search"
msgstr "權威權記錄標題查詢"

#. %1$s: TMPL_VAR name=authid
#. %2$s: TMPL_VAR name=authtypetext
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiesdetail.tmpl:8
#, c-format
msgid "Authority #%s (%s)"
msgstr "權威記錄 %1$s （%2$s）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:8
msgid "Authority search"
msgstr "權威記錄查詢"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:7
msgid "Authority search results"
msgstr "權威記錄查詢結果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:36
msgid "Authorized Headings"
msgstr "權威記錄標題"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:140
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:65
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:67
msgid "Available"
msgstr "在館內"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:51
msgid "Available at"
msgstr "在館內"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:116
msgid "Available in the library"
msgstr "在館內"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:40
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:84
msgid "Back to Virtual Shelves"
msgstr "返回到虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:89
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
msgid "Barcode"
msgstr "條碼"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:56
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:34
msgid "Barcode:"
msgstr "條碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:12
msgid "Below is a list of the three latest issues :"
msgstr "訂閱的幾份期刊，最新三期，請參閱以下："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:4
msgid "Book Bag"
msgstr "借書籃"

#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:10
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:58
msgid "Book Cover Image"
msgstr "館藏封面圖片"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:8
msgid "Brief Display"
msgstr "摘要"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:29
#, c-format
msgid "By <a1>%s</a>"
msgstr "作者 <a1>%s</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:78
msgid "Call No."
msgstr "索書號"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:113
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:60
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:95
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:49
msgid "Call Number"
msgstr "索書號"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:47
msgid "Call Number:"
msgstr "索書號："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:14
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:15
msgid "Card Number:"
msgstr "借書證號碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:66
msgid "Catalog Search Results"
msgstr "館藏目錄查詢結果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:122
msgid "Category"
msgstr "類別"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:58
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:95
msgid "Category:"
msgstr "類別："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:110
msgid "Change Language:"
msgstr "選擇語言"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:26
msgid "Change your Password"
msgstr "修改密碼"

#. IMG
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:42
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
msgid "Check All"
msgstr "確認全部"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:50
msgid "Choose Either..."
msgstr "選擇其他..."

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:22
msgid "City, State"
msgstr "城市，州"

#. %1$s: TMPL_VAR name=classification
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:24
#, c-format
msgid "Classification: %s"
msgstr "分類號： %s"

#. INPUT type=reset
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:39
msgid "Clear All"
msgstr "清除全部"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:31
msgid ""
"Clicking 'Submit Changes' will send an email to a library staff member with "
"the information you've entered. You will then be returned to your patron "
"record."
msgstr ""
"點選 '修改'，你修改的訊息將會 e-mail 給館員。等會兒將會返回到你的記錄。"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:23
msgid "Close Window"
msgstr "關閉視窗"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:40
msgid "Collection:"
msgstr "館藏"

#. %1$s: TMPL_VAR name=seriestitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:17
#, c-format
msgid "Collection: %s"
msgstr "館藏：%s"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:9
msgid "Complete view"
msgstr "顯示全部"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:84
msgid "Confirm Reservation"
msgstr "確認預約"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:70
msgid "Confirm Reservation &gt;&gt;"
msgstr "確認預約 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:19
msgid "Contact Details"
msgstr "聯絡方法"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:122
msgid "Content Size"
msgstr "書目記錄數量"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:74
msgid "Contents"
msgstr "書目記錄"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:1
#, c-format
msgid "Contents of %s"
msgstr "%s 的書目記錄"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:9
#, c-format
msgid "Contents of <em>%s</em>"
msgstr "<em>%s</em> 的書目記錄"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:50
msgid "Copies"
msgstr "複本"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:18
msgid "Copyright date"
msgstr "著作日期"

#. %1$s: TMPL_VAR name=copyrightdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:19
#, c-format
msgid "Copyright year: %s"
msgstr "著作年份：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:42
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:77
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:14
msgid "Copyright:"
msgstr "著作年份："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:55
msgid "Create a New a Virtual Shelf"
msgstr "建立新的虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:40
msgid "Credits"
msgstr "欠款"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:29
msgid "Current Password:"
msgstr "目前密碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:28
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:19
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:29
msgid "Date received"
msgstr "收到日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:60
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:62
msgid "Declined"
msgstr "拒絕"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:131
msgid "Delete Checked Items"
msgstr "刪除確認館藏"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:82
msgid "Delete Shelves"
msgstr "刪除虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:73
msgid "Delete Virtual Shelves"
msgstr "刪除虛擬書架"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:25
msgid "Delete this Shelf"
msgstr "刪除這個虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:31
msgid "Descending"
msgstr "遞減"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:18
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:51
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:44
msgid "Detailed notes:"
msgstr "詳細說明："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:38
msgid "Details:"
msgstr "詳細說明："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:25
msgid "Dewey"
msgstr "分類號"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:46
msgid "Dewey:"
msgstr "分類號"

#. %1$s: TMPL_VAR name=dewey
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:23
#, c-format
msgid "Dewey: %s"
msgstr "分類號：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:4
msgid "Dictionary Search"
msgstr "字典查詢"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:58
msgid "DoB:"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:44
msgid "Don't have a library card?"
msgstr "沒有借書證嗎？"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:43
msgid "Don't have a password yet?"
msgstr "沒有密碼嗎？"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:79
msgid "Due"
msgstr "歸還"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:116
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:62
msgid "Due Date"
msgstr "歸還日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:16
msgid "E-mail Address:"
msgstr "E-mail"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:32
msgid "E-mail:"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:28
msgid "Email"
msgstr ""

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:18
msgid "Empty and Close"
msgstr "空的並且關閉"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:23
msgid "Enter Keyword(s):"
msgstr "輸入關鍵詞："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:2
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:10
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:139
msgid "Enter a new purchase suggestion"
msgstr "輸入採訪建議"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:50
msgid "Expires:"
msgstr "有效日期至："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:30
msgid "Fax:"
msgstr "傳真機："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:12
msgid ""
"Fill this form to suggest the library a new acquisition. You will be emailed "
"when the library processes your purchase suggestion"
msgstr ""
"要建議圖書館採購新的館藏，使用這份表格即可。當館方處理您的建議時，您將會收到 "
"E-mail 通知。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:19
msgid "Fine Amount"
msgstr "罰款總計"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:81
msgid "Fines"
msgstr "罰款"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:15
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:23
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:31
msgid "Fines and Charges"
msgstr "罰款和收費"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:103
msgid "Finish and Place Reservation"
msgstr "完成預約"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:18
msgid "First Name"
msgstr "名"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:190
#, c-format
msgid ""
"For more information: View a record of <a1>this subscription's issues</a>"
msgstr "其他資訊：<a1>訂閱期刊記錄</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:32
msgid "For:"
msgstr "給："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:68
msgid "Format"
msgstr "格式"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:75
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:12
msgid "Format:"
msgstr "格式："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:61
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:107
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:109
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
msgid "Free"
msgstr "自由"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:41
msgid "Full Authorized Heading"
msgstr "完整權威記錄標題"

#. %1$s: TMPL_VAR name=email_sender
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:6
#, c-format
msgid "Hi, Here is your Book Bag, sent from the Koha Online Catalog by %s"
msgstr "您好！這是 %s 送來的借書籃"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:19
msgid "Hide Window"
msgstr "隱藏視窗"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:19
msgid "Home"
msgstr "返回首頁"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:24
msgid "Home Phone"
msgstr "住宅電話"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:7
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:14
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:16
msgid "ISBD"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:100
msgid "ISBN"
msgstr "國際標準書號（ISBN）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:30
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:81
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:17
msgid "ISBN:"
msgstr "國際標準書號（ISBN）："

#. %1$s: TMPL_VAR name=ISBN
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:15
#, c-format
msgid "ISBN: %s"
msgstr "國際標準書號（ISBN）: %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:56
msgid "Identity Details"
msgstr "個人資料細節"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:10
msgid ""
"If this is an error, please take your card to the circulation desk at your "
"local library and the error will be corrected."
msgstr ""
"如非屬實，請到就近分館的流通服務櫃面出示"
"您的借書證，本館將會立即為這個錯誤作出修正。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:44
msgid ""
"If you don't have a library card, stop by your local library to sign up."
msgstr "假如你沒有借書證，你將無法登入。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:43
msgid ""
"If you don't have a password yet, stop by the circulation desk the next time "
"you're in the library. We'll happily set one up for you."
msgstr "假如你沒有密碼，下次你可以請流通櫃臺的館員幫你設定。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:136
msgid ""
"If you no longer want a reserve, please send us an e-mail, or go to the "
"circulation desk at your library to get it removed."
msgstr "假如你不想預約館藏，請 e-mail 給圖書館，或是到圖書館請館員處理。"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=holdingbranch
#. %2$s: TMPL_VAR name=branch
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:64
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:131
#, c-format
msgid "In transit from %s to %s"
msgstr "從 %1$s 寄到 %2$s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:19
msgid "Issue number"
msgstr "期號"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:75
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:106
msgid "Issues"
msgstr "期數"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:7
msgid "Issues for a subscription"
msgstr "訂閱期數"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:82
msgid "Issues summary"
msgstr "期刊摘要"

#. %1$s: TMPL_VAR name=histstartdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:14
#, c-format
msgid "It began on <b>%s</b> and is issued every <b>"
msgstr "由 <b>%s</b> 開始訂閱，每 <b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:140
msgid "Item Cancelled"
msgstr "取消館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:69
msgid "Item Description (from Amazon.com):"
msgstr "館藏描述（來自 Amazon.com）："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:138
msgid "Item Lost"
msgstr "館藏遺失"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:90
msgid "Item Type:"
msgstr "館藏型式"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:92
msgid "Item Types:"
msgstr "館藏型式："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:246
msgid "Items"
msgstr "館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:27
msgid "Items :"
msgstr "館藏："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:48
msgid "Joined:"
msgstr "登記日期："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:52
msgid "Joining Branch:"
msgstr "您的分館："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:38
msgid "Keyword"
msgstr "關鍵詞"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:8
msgid "Keyword(s):"
msgstr "關鍵詞："

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:19
msgid "Koha home page"
msgstr "Koha 首頁"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:48
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:84
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:20
msgid "LCCN:"
msgstr ""

#. %1$s: TMPL_VAR name=lccn
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:25
#, c-format
msgid "LCCN: %s"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:16
msgid "Last Name"
msgstr "姓"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:117
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:63
msgid "Last Seen"
msgstr "最近出現"

#. %1$s: TMPl_VAR name=startdate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:77
#, c-format
msgid "Last renewal of subscription was <b>%s</b>"
msgstr "這份期刊最近於 <b>%s</b> 續訂"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:33
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:174
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:47
msgid "Late"
msgstr "過期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:3
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:3
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:3
msgid "Library Catalog Search"
msgstr "館藏目錄查詢"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:1
msgid "List of Virtual Shelves"
msgstr "虛擬書架清單"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:114
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:61
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:75
msgid "Location"
msgstr "館藏地"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:55
msgid "Location:"
msgstr "館藏地："

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:42
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:16
msgid "Log In"
msgstr "登入"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:10
msgid "Log In to Your Account"
msgstr "登入"

#. INPUT type=submit name=logout
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:105
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:22
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-basket-bottom.inc:5
msgid "Log Out"
msgstr "登出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:13
msgid "Log in to Check Your Account"
msgstr "登入"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:28
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:16
msgid "Log in to access"
msgstr "登入"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:16
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:8
msgid "Logged in as"
msgstr "目前身份"

#. %1$s: TMPL_VAR name=loggedinusername
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-basket-bottom.inc:4
#, c-format
msgid "Logged in as <b>%s</b> <a1>Members Home</a>"
msgstr "目前身份：<b>%s</b> 【<a1>個人主頁</a>】"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:58
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:7
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:15
msgid "MARC View"
msgstr "MARC"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:20
msgid "Mailing Address"
msgstr "通訊地址"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:22
msgid "Mailing Address:"
msgstr "通訊地址："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:36
msgid "Main entry"
msgstr "主要款目"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:25
msgid "Main entry ($a only)"
msgstr "主要款目（只有 $a）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:91
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:102
#, c-format
msgid "Make a <a1>purchase suggestion</a>"
msgstr "提出 <a1>採訪建議</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:92
msgid "Managed by"
msgstr "管理依照"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:73
msgid "Me"
msgstr "我"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:23
msgid "Member Home page"
msgstr "讀者首頁"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/opac-top.inc:23
msgid "Members"
msgstr "讀者"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:42
msgid "Membership Category:"
msgstr "讀者類別："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:38
msgid "Membership Details"
msgstr "讀者資料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:40
msgid "Membership Number:"
msgstr "借書證號碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:101
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:13
msgid "Message from the library"
msgstr "圖書館訊息"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:35
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:176
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:48
msgid "Missing"
msgstr "遺失"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:94
msgid "Missing issues"
msgstr "遺失期數"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
msgid "Modify"
msgstr "修改"

#. %1$s: TMPL_VAR name=shelfname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:92
#, c-format
msgid "Modify Virtual Shelf <em>%s</em>"
msgstr "修改虛擬書架 <em>%s</em>"

#. INPUT type=submit name=Modify
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:80
msgid "Modify Your Record"
msgstr "修改記錄"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:28
msgid "Modify this Shelf"
msgstr "修改這個虛擬書架"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:10
msgid "More Details"
msgstr "更多資料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:21
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:18
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:10
msgid "My Account"
msgstr "我的帳號"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:20
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:9
msgid "My Virtual Shelves"
msgstr "我的虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:13
msgid "Name:"
msgstr "姓名："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:30
msgid "New Password:"
msgstr "新密碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:14
msgid "New Shelf Name:"
msgstr "新的虛擬書架："

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:43
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:27
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:87
msgid "Next &gt;&gt;"
msgstr "下一筆 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:52
msgid "Next Available Copy (any format)"
msgstr "下一個複本（任何格式）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:29
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:111
msgid "Next&gt;&gt;"
msgstr "下一筆 &gt;&gt;"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:99
msgid "No"
msgstr "否"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:152
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:78
msgid "No copies available."
msgstr "沒有複本。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:13
msgid ""
"No fields are mandatory. Enter whatever information you have. The \"Notes\" "
"field can be used to provide any additional information."
msgstr ""
"所有資料都不一定要填，但請儘量填寫您知道的資料。「備注」一欄可以用來填寫任何"
"您想填的資料。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:35
msgid "No results found in Authorities."
msgstr "權威記錄裡找不到。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:69
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:116
msgid "No results found in the catalog."
msgstr "館藏目錄找不到。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:32
msgid "No results found."
msgstr "找不到"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:16
msgid "Normal View"
msgstr "一般"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:37
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:178
msgid "Not Issued"
msgstr "在館內"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:49
msgid "Not Published"
msgstr "沒有出版"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:91
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:102
msgid "Not finding what you're looking for?"
msgstr "找不到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:96
msgid "Not renewable"
msgstr "無法續借"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:93
msgid "Note"
msgstr "備註"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:141
msgid ""
"Note : if you're viewing purchase suggestions submitted by anybody, the "
"results will contain only <em>new</em> purchase suggestions. Suggestions "
"being processed by a librarian will not be shown."
msgstr ""
"備註：假如你的建議被接受，結果將會包含新的建議。建議已經被館員接受，所以不會"
"被顯示。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:100
msgid "Note there will be a reserve charge of"
msgstr "注意：預約須繳交手續費<b>$%s</b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:20
msgid "Notes"
msgstr "備註"

#. %1$s: TMPL_VAR name=notes
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:20
#, c-format
msgid "Notes : %s"
msgstr "備註： %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:43
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:39
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:29
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:73
msgid "Notes:"
msgstr "備註："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:30
msgid "Number"
msgstr "期號"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:132
msgid "On loan"
msgstr "借出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:55
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:57
msgid "Ordered"
msgstr "採訪中"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:114
msgid "Ordered by the library"
msgstr "排序方式依照圖書館"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:21
msgid "Ordered by:"
msgstr "排序方式依照："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:26
msgid "Other Databases (Google Scholar)"
msgstr "其他資料庫（Google Scholar）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:25
msgid "Other Libraries(WorldCat)"
msgstr "其他圖書館（WorldCat）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:88
msgid "Other options:"
msgstr "其他選擇："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:57
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:94
msgid "Owner:"
msgstr "擁有者："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:36
msgid "Password Updated"
msgstr "成功修改密碼"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:40
msgid "Password or PIN"
msgstr "密碼或是 PIN"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:15
msgid "Password:"
msgstr "密碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:15
msgid "Passwords do not match. Please re-type your new password."
msgstr "密碼不相符。請重新輸入新的密碼。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:29
msgid "Pending"
msgstr "處理中"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:83
msgid "Pending Purchase Suggestions"
msgstr "採訪建議處理中"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:24
msgid "Permanent Address:"
msgstr "永久地址："

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:9
#, c-format
msgid "Personal Details: %s %s"
msgstr "個人資料：%s %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:28
msgid "Phone (Daytime):"
msgstr "電話（日間）："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:26
msgid "Phone (Home):"
msgstr "電話（住宅）："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:69
msgid "Phone:"
msgstr "電話："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:93
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:26
msgid "Physical Details:"
msgstr "稽核項："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:54
msgid "Pick Up Branch"
msgstr "選擇分館"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:119
msgid "Pick Up Location"
msgstr "選擇館藏地"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:97
msgid "Pick up From:"
msgstr "選擇從："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:34
msgid "Pick up from:"
msgstr "選擇從："

#. INPUT type=submit name=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:53
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:10
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:50
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:14
msgid "Place Reserve"
msgstr "預約"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:118
msgid "Placed On"
msgstr "預約"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:9
#, c-format
msgid ""
"Please contact your librarian, or use the <a1>online update form</a> to "
"submit current information (<em>Please note:</em> there may be a delay in "
"restoring your account if you submit online)"
msgstr ""
"請向圖書館員求助，或<a1>透過線上自行更新</a>您目前的聯絡方法。"
"（<b>請注意：</b>透過線上自行更新，可能無法立即恢復您的帳戶。）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:11
msgid ""
"Please make any necessary changes to your record. Submitting the form will "
"notify a library staff member, who will make the changes permanent."
msgstr "作任何記錄改變。請 e-mail 通知圖書館員，因為改變是永久的。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:16
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:18
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:19
msgid "Please note:"
msgstr "請注意："

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:62
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:18
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:16
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:17
msgid "Print"
msgstr "列印"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:59
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:97
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:99
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
msgid "Private"
msgstr "私人書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:11
msgid "Problem sending the book bag..."
msgstr "送到借書籃途中出現問題……"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:18
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:60
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:102
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:104
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:124
msgid "Public"
msgstr "公開書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:26
msgid "Publication Year"
msgstr "出版年"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:90
msgid "Publication Year:"
msgstr "出版年："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:110
msgid "Published between"
msgstr "出版年介於"

#. %1$s: TMPL_VAR name=publishercode
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:16
#, c-format
msgid "Published by: %s"
msgstr "依照出版者：%s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:27
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:105
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:38
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:89
msgid "Publisher"
msgstr "出版者"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:35
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:87
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:23
msgid "Publisher:"
msgstr "出版者："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:3
msgid "Purchase Suggestions"
msgstr "採訪建議"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:204
msgid "Rating (from Amazon.com):"
msgstr "評分（來自 Amazon.com）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:31
msgid "Re-Type New Password:"
msgstr "再次輸入新密碼："

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:7
#, c-format
msgid "Reading History of %s %s"
msgstr "%s %s 的閱讀紀錄"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:8
msgid "Recent Acquisitions"
msgstr "最近採訪館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:60
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:126
msgid "Recent acquisitions"
msgstr "最近採訪館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:88
msgid "Recieved issues"
msgstr "收到期刊"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:98
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:40
msgid "Record No.:"
msgstr "書目記錄號碼："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:102
msgid "Related URLs:"
msgstr "相關網址："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:57
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:49
msgid "Related links:"
msgstr "相關連結："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:71
msgid "Relationship:"
msgstr "關係："

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:28
msgid "Remove Selected Items"
msgstr "移除點選的館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:80
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:94
msgid "Renew"
msgstr "續借"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:45
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:113
msgid "Requested"
msgstr "請求"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:28
msgid "Reservation Details"
msgstr "預約詳細說明"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:79
msgid "Reserve"
msgstr "預約"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:53
msgid "Reserve date"
msgstr "預約日期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:50
msgid "Reserved Items Waiting"
msgstr "預約館藏（等待中）"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:114
msgid "Reserves"
msgstr "預約"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:31
msgid "Reserving:"
msgstr "預約中："

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:30
#, c-format
msgid "Results %s through %s of %s records."
msgstr "共 %3$s 項結果中的第 %1$s 至 %2$s 項結果。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:27
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s"
msgstr "共 %3$s 項結果中的第 %1$s 至 %2$s 項結果"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=nbresults
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:35
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s in Authorities."
msgstr "在權威記錄共 %3$s 項結果中的第 %1$s 至 %2$s 項結果"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:69
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s in the catalog"
msgstr "在館藏目錄共 %3$s 項結果中的第 %1$s 至 %2$s 項結果"

#. %1$s: TMPL_VAR name=from
#. %2$s: TMPL_VAR name=to
#. %3$s: TMPL_VAR name=total
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:116
#, c-format
msgid "Results %s to %s of %s in the catalog."
msgstr "在館藏目錄共 %3$s 項結果中的第 %1$s 至 %2$s 項結果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:8
msgid "Results for Search:"
msgstr "查詢結果："

#. %1$s: TMPL_VAR name=searchdesc
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:1
#, c-format
msgid "Results of Search for '%s'"
msgstr "查詢 '%1$s' 結果"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:15
msgid "Results per page:"
msgstr "每頁顯示筆數"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:14
msgid "Results:"
msgstr "結果："

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:15
msgid "Return to Item Detail Screen"
msgstr "返回館藏詳細說明"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:8
msgid "Return to Record"
msgstr "返回書目記錄"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:40
msgid "Return to Your Record"
msgstr "返回個人記錄"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:35
msgid "Save"
msgstr "儲存"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:116
msgid "Save Changes"
msgstr "儲存改變"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:44
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:91
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:86
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:121
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:157
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:12
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:35
msgid "Search"
msgstr "查詢"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:4
msgid "Search Home"
msgstr "查詢首頁"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:28
msgid "Search Purchase Suggestions"
msgstr "查詢採訪建議"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:78
msgid "Search Suggestions"
msgstr "查詢建議"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:23
msgid "Search for this title in:"
msgstr "查詢題名："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:15
msgid "Search on"
msgstr "查詢"

#. A
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:62
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:84
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:106
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:128
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:150
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:172
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:194
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-MARCdetail.tmpl:216
msgid "Search on <!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"
msgstr "查詢 <!-- TMPL_VAR name=\"marc_value\" -->"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:9
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:5
msgid "Search the Catalog"
msgstr "查詢館藏目錄"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:21
msgid "Search the Library Catalog"
msgstr "查詢館藏目錄"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:57
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:93
msgid "Sel &amp; close"
msgstr "選擇 &amp; 關閉"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:45
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:56
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:77
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:92
msgid "Select"
msgstr "選擇"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:6
msgid "Select a Virtual Shelf:"
msgstr "選擇一個虛擬書架："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:28
msgid "Select this Item"
msgstr "選擇這個館藏"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:14
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:18
msgid "Send"
msgstr "送出"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:5
msgid "Sending your book bag"
msgstr "送到借書籃"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:45
msgid "Serial:"
msgstr "期刊："

#. %1$s: TMPL_VAR name=serial
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:22
#, c-format
msgid "Serial: %s"
msgstr "期刊： %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:79
msgid "Series Title:"
msgstr "期刊題名："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:61
msgid "Series title"
msgstr "期刊題名"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:60
msgid "Sex:"
msgstr "性別"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:74
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:122
msgid "Shelf Name"
msgstr "虛擬書架名稱"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:56
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:93
msgid "Shelf Name:"
msgstr "虛擬書架名稱："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:16
msgid "Shelf Type:"
msgstr "虛擬書架型式："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:14
#, c-format
msgid "Showing All Items | <a1>Show Last 50 Items Only</a>"
msgstr "目前顯示所有館藏 | <a1>只顯示最後 50 項館藏</a>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:15
#, c-format
msgid "Showing Last 50 Items | <a1>Show All Items</a>"
msgstr "目前顯示最後 50 項館藏 | <a1>顯示所有館藏</a>"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:60
msgid "Simple View"
msgstr "一般"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:9
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:10
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:11
msgid "Sorry"
msgstr "對不起"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:13
msgid ""
"Sorry, the system doesn't think you have permission to access this page."
msgstr "對不起，KOHA 認為您沒有權限來這一頁。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:220
msgid "Sorry, there are no reviews available for this title."
msgstr "對不起，這個題名沒有任何評論。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:99
msgid "Sorry, there were no results."
msgstr "對不起，找不到。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_many_reserves
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:13
#, c-format
msgid "Sorry, you cannot make more than %s reserves."
msgstr "對不起，你無法預約超過 %s。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=too_much_oweing
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:12
#, c-format
msgid "Sorry, you cannot make reserves because you owe %s."
msgstr "對不起，你無法預約，因為你有 %s 欠款。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:18
msgid "Sorry, your session has timed out. Please log in again."
msgstr "對不起，您的登入已逾時，請重新登入。"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:61
msgid "Start search"
msgstr "開始查詢"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:19
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:115
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:31
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:41
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:90
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:120
msgid "Status"
msgstr "狀態"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:55
msgid "Subject"
msgstr "主題"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:45
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:35
msgid "Subject(s):"
msgstr "主題"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:41
msgid "Subject:"
msgstr "主題："

#. %1$s: TMPL_VAR name=subject
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:18
#, c-format
msgid "Subject: %s"
msgstr "主題： %s"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:32
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:32
msgid "Submit Changes"
msgstr "修改"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:22
msgid "Submit Your Suggestion"
msgstr "寄送你的建議"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=bibliotitle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:10
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:13
#, c-format
msgid "Subscription information for %s"
msgstr "%s 的訂閱資料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:71
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:91
msgid "Suggested by"
msgstr "建議者"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:115
msgid "Suggestion declined"
msgstr "建議被拒"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:43
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:75
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:13
msgid "Summary view"
msgstr "摘要"

#. INPUT type=submit
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:117
msgid "Switch"
msgstr "切換"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userdetails.tmpl:34
msgid "Textmessaging:"
msgstr "文字訊息："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasketform.tmpl:9
msgid "The book bag was sent to:"
msgstr "借書籃被送到："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:159
msgid "The three latest issues related to this subscription:"
msgstr "這個訂閱和三個最新的期刊相關："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:136
msgid "There are no pending purchase suggestions"
msgstr "採訪建議被拒絕"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:12
msgid "There was a problem with your submission"
msgstr "遞交表格途中出現錯誤"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subscriptionsnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:155
#, c-format
msgid ""
"This is a serial subscription (There are %s subscriptions associated with "
"this title)."
msgstr "期刊訂閱（這個題名和 %s 訂閱有關）。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:25
msgid "This shelf is empty."
msgstr "虛擬書架是空的。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=enddate
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:78
#, c-format
msgid "This subscription is now ended. The last issue was recieved on %s"
msgstr "這份期刊已中止訂閱，最後一期已於 %s 收到"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:17
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:23
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:45
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:44
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:46
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:11
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:16
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:32
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-suggestions.tmpl:86
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:52
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:77
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:117
msgid "Title"
msgstr "題名"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:87
msgid "Title:"
msgstr "題名："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:25
msgid "Total Due"
msgstr "共欠"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:37
msgid "Type of Heading"
msgstr "標題型式"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:112
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detailprint.tmpl:59
msgid "Type/Format"
msgstr "型式/格式"

#. %1$s: TMPL_VAR name=url
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:26
#, c-format
msgid "URL : %s"
msgstr "網址： %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:49
msgid "URL:"
msgstr "網址："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:44
msgid "Unified title:"
msgstr "劃一題名："

#. %1$s: TMPL_VAR name=unititle
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:21
#, c-format
msgid "Unified title: %s"
msgstr "劃一題名：%s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:10
#, c-format
msgid "Updating Details for %s %s"
msgstr "更新 %s %s 詳細資料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:44
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-dictionary.tmpl:76
msgid "Used in"
msgstr "出現位置"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:11
#, c-format
msgid ""
"Usually the reason for freezing an account is old overdues or damage fees. "
"If <a1>your account page</a> shows your account to be clear, please consult "
"a librarian."
msgstr ""
"一般原因包括借出館藏過期太久，或者有拖欠太久的罰款。假如"
"<a1>您的帳戶畫面</a>表示您的帳戶沒有問題，請向圖書館員求助。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authoritiessearchresultlist.tmpl:59
msgid "View Full Heading"
msgstr "顯示完整標題"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:121
msgid "Virtual Shelves"
msgstr "虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-detail.tmpl:170
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-full-serial-issues.tmpl:45
msgid "Waited"
msgstr "等待中"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:62
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:131
msgid "Waiting"
msgstr "等待中"

#. %1$s: TMPL_VAR name=subscriptionsnumber
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-ISBDdetail.tmpl:11
#, c-format
msgid "We have %s subscription(s) associated with this title."
msgstr "這本期刊本館一共訂了 %s 份，這是其中的一份。"

#. %1$s: TMPL_VAR name=firstname
#. %2$s: TMPL_VAR name=surname
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:9
#, c-format
msgid "Welcome %s %s"
msgstr "歡迎光臨 %2$s %1$s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-userupdate.tmpl:26
msgid "Work/Fax phone"
msgstr "工作電話/傳真"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:99
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:14
msgid "You already have a reserve placed on this item."
msgstr "你已經預約這個館藏。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:23
msgid "You are logging from a different IP address. Please log in again."
msgstr "你登入使用不同 IP 位址。請重新登入。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:25
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:33
msgid "You currently owe fines and charges amounting to:"
msgstr "你目前總罰款和費用："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:1
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:13
msgid "You did not specify any search criteria"
msgstr "您沒有指定任何查詢條件。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:28
msgid ""
"You entered an incorrect username or password. Please try again! And "
"remember, usernames and passwords are case sensitive."
msgstr ""
"您輸入錯了使用者名稱或密碼，請重試。"
"記得，帳號和密碼的大小寫。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:42
msgid "You have a credit of:"
msgstr "你有欠款："

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-readingrecord.tmpl:10
msgid "You have never borrowed anything from the library."
msgstr "您未有在館內借出過任何館藏。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-account.tmpl:41
msgid "You have no Fines or Charges"
msgstr "你沒有罰款和費用未交"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:107
msgid "You have nothing checked out"
msgstr "沒有借出任何館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:18
msgid "You must select a branch for pickup!"
msgstr "你必須選擇取得館藏的分館！"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:17
msgid "You must select at least one item."
msgstr "你至少要選擇一個館藏。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:97
msgid "You're logged in as"
msgstr "你已經登入"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-basket.tmpl:4
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:2
msgid "Your Book Bag"
msgstr "你的借書籃"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:16
#, c-format
msgid ""
"Your account has been frozen. Usually the reason for freezing an account is "
"old overdues or damage fees. If <a1>your account page</a> shows your account "
"to be clear, please consult a librarian."
msgstr ""
"您的帳戶已被凍結。一般原因包括借出館藏過期太久，或者有拖欠太久的罰款。假如"
"<a1>您的帳戶畫面</a>表示您的帳戶沒有問題，請向圖書館員求助。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-auth.tmpl:37
msgid "Your card number"
msgstr "你的借書證號碼"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:21
msgid ""
"Your current password was entered incorrectly. If this problem persists, "
"please ask a librarian to re-set your password for you."
msgstr ""
"您輸入了錯誤的密碼。如果您無法輸入正確密碼，請您向任何一個圖書館員要求給您重"
"置密碼。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:19
msgid ""
"Your library card has been marked as lost or stolen. If this is an error, "
"please take your card to the circulation desk at your local library and the "
"error will be corrected."
msgstr ""
"根據紀錄，您的借書證已經遺失或被竊。如非屬實，請到就近分館的流通服務櫃面出示"
"您的借書證，本館將會立即為這個錯誤作出修正。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:18
msgid "Your new password must be at least 6 characters long"
msgstr "新密碼必須最少 6 個字元長"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-passwd.tmpl:37
msgid "Your password has been changed"
msgstr "您的密碼已成功修改"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "any"
msgstr "任何"

#. For the first occurrence,
#. %1$s: TMPL_VAR name=branch
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:62
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:131
#, c-format
msgid "at %s"
msgstr "在 %s"

#. %1$s: TMPL_VAR name=author
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
#, c-format
msgid "by %s"
msgstr "作者 %s"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "by you."
msgstr "你的。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead-user.inc:28
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead.inc:24
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/masthead_adv.inc:16
msgid "cardholder features"
msgstr "借書證"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "change my password"
msgstr "修改密碼"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:27
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:38
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:49
msgid "contains"
msgstr "包含"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:17
msgid "day"
msgstr "日"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:11
msgid "days"
msgstr "日"

#. META http-equiv=Content-Language
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket-print.inc:8
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket.inc:7
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close.inc:7
msgid "en-us"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid "everybody"
msgstr "任何人"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:71
msgid "for"
msgstr "誰的"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:64
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "free"
msgstr "自由"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:63
msgid "friday"
msgstr "星期五"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-sendbasket.tmpl:16
msgid "in"
msgstr "在"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:32
msgid "in Branch"
msgstr "在分館"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-searchresults.tmpl:11
msgid "items acquired in the last"
msgstr "最近採訪館藏"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:51
msgid "monday"
msgstr "星期一"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:29
msgid "month"
msgstr "月"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:98
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:10
msgid "my fines"
msgstr "罰款"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:98
msgid "my library home"
msgstr "我的圖書館首頁"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "my personal details"
msgstr "我的個人詳細資料"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "my reading history"
msgstr "我的閱讀歷史"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "my virtual shelves"
msgstr "我的虛擬書架"

#. INPUT type=checkbox name=all
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-reserve.tmpl:51
msgid "next-available"
msgstr "下一個可以取得"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:51
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:54
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:57
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:60
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:66
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:69
msgid "on"
msgstr "在"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "only"
msgstr "只有"

#. For the first occurrence,
#. %1$S: type=text name=desc_or_asc
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:89
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-search.tmpl:155
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-recacquisitions.tmpl:33
#, c-format
msgid "over the last %S days"
msgstr "<b>最近 %S 日內的採訪</b>"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "private"
msgstr "私人"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid "public"
msgstr "公開"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-main.tmpl:99
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-user.tmpl:11
msgid "purchase suggestions"
msgstr "採訪建議"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:38
msgid "quarter"
msgstr "季"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:66
msgid "saturday"
msgstr "星期六"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:28
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:39
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-authorities-home.tmpl:50
msgid "starts with"
msgstr "開始"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:69
msgid "sunday"
msgstr "星期日"

#. META http-equiv=Content-Type
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket-print.inc:3
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket.inc:3
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close.inc:3
msgid "text/html; charset=<!-- TMPL_VAR NAME='TemplateEncoding' -->"
msgstr ""

#. META http-equiv=Content-Type
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket-print.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close-basket.inc:5
#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/includes/doc-head-close.inc:5
msgid "text/html; charset=utf-8"
msgstr ""

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:60
msgid "thursday"
msgstr "星期四"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-addbookbybiblionumber.tmpl:3
msgid "to a Virtual Shelf"
msgstr "到一個虛擬書架"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:54
msgid "tuesday"
msgstr "星期二"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "user."
msgstr "讀者。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:64
msgid "virtual shelf can be added to and changed by any user."
msgstr "任何人都可以新增或是改變虛擬書架。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:115
msgid "virtual shelf can be added to or changed by"
msgstr "虛擬書架可以新增或改變靠"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:114
msgid "virtual shelf can be seen by"
msgstr "虛擬書架可以看到靠"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
msgid "virtual shelf can be seen by everybody, but managed only by you."
msgstr "任何人都可以看到虛擬書架，但是只有你可以管理。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:113
msgid "virtual shelf is managed by you and can be seen"
msgstr "虛擬書架只有你可以管理，而且任何人都可以看到。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-shelves.tmpl:63
msgid "virtual shelf is managed by you and can be seen only by you."
msgstr "虛擬書架只有你可以管理和看到。"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:57
msgid "wednesday"
msgstr "星期三"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:20
msgid "week"
msgstr "星期"

#: /usr/local/koha/opac/htdocs/opac-tmpl/npl/en/opac-serial-issues.tmpl:44
msgid "year"
msgstr "年"
